{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014645",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "자봉도"
    },
    "text": "紫鳳島 (자봉도)\n全羅南道麗水市花井面紫鳳里\n面積は0.34㎢で、人口は1999年時点で79人です。海岸線の長さは3kmで、最高地点は153.6mです。島は麗水から南に16km海上に位置し、蓋島、松島、諸島、華泰島、月湖島などが近くにあります。1896年に突山郡が設立された当初、華蓋面月湖里に属していましたが、1914年の麗水郡設立と同時に華井面月湖里に編入され、1945年の行政里改編時には紫鳳里として独立しました。1949年には麗川郡に統合され、1998年には麗川郡と麗水市が統合されました。この島は、大きな鳥が座っているような形状をしており、それ故に座鳳島と呼ばれていました。しかし、赤い鳥が吉だという考えから、紫鳳と改名されました。現在の名前は国権奪取後から使われています。島は東側と西側に分かれており、干潟に繋がっています。海岸にはアブラムシが発達しており、全体的に山地が多く見られます。住民の大部分は農業と漁業、特に海苔やカキの養殖に励んでいます。かつては旧暦の正月に毎年堂山祭が行われていましたが、現在は中断されています。麗水からは1日1回の定期旅客船が運航されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "紫鳳島はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "紫鳳島は全羅南道麗水市花井面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "紫鳳島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "紫鳳島の面積は0.34㎢です。"
        },
        {
            "question": "紫鳳島の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "1999年時点で紫鳳島の人口は79人です。"
        },
        {
            "question": "紫鳳島の海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "紫鳳島の海岸線の長さは3kmです。"
        },
        {
            "question": "紫鳳島の最高地点の標高はどれくらいですか？",
            "answer": "紫鳳島の最高地点の標高は153.6mです。"
        },
        {
            "question": "紫鳳島の近くにある他の島はどれですか？",
            "answer": "紫鳳島の近くには蓋島、松島、諸島、華泰島、月湖島などがあります。"
        },
        {
            "question": "紫鳳島の歴史はどのようになっていますか？",
            "answer": "紫鳳島は突山郡設立時に華蓋面月湖里に属し、後に華井面月湖里に編入されました。その後、1945年に紫鳳里として独立しました。1949年には麗川郡に統合され、1998年に麗川郡と麗水市が統合されました。"
        },
        {
            "question": "紫鳳島の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "紫鳳島は元々座鳳島と呼ばれていましたが、赤い鳥が吉だという考えから紫鳳と改名されました。"
        },
        {
            "question": "紫鳳島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "紫鳳島の主な産業は農業と漁業です。特に海苔やカキの養殖が盛んです。"
        },
        {
            "question": "紫鳳島にはどのようなお祭りがありますか？",
            "answer": "かつては旧暦の正月に毎年堂山祭が行われていましたが、現在は中断されています。"
        },
        {
            "question": "紫鳳島への交通手段はありますか？",
            "answer": "麗水市からは1日1回の定期旅客船が運航されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 363,
        "QA": 413
    }
}